\documentclass[aspectratio=169]{beamer}

\usetheme{Boadilla}

\usepackage{minted}
\usepackage{tcolorbox}
\usemintedstyle{borland}

\usepackage{color}
\usepackage{listings}
\usepackage{parcolumns}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-graph}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{lmodern} % avoids minted dollar to pound problem
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{tikz}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{graphicx}
%\usepackage{subfigure}

\setbeamertemplate{section in toc}{\hspace*{1em}\inserttocsection}
\setbeamertemplate{subsection in toc}{\hspace*{2em}\inserttocsubsection}

\newcommand{\listfile}[2][]{
  \begin{tcolorbox}[
      title=#2,
      fonttitle=\tiny,
      boxsep=0mm,
      top=1mm,
      bottom=1mm,
      toptitle=0mm,
      bottomtitle=0mm,
      halign title=center,
      box align = center,
      nobeforeafter]
      \inputminted[#1]{python}{#2}\end{tcolorbox}
}

\newcommand{\framefile}[2][]{
  \frame[fragile=singleslide]{ \listfile[#1]{#2} }
}
\newcommand{\framefilet}[2][]{
  \frame[t,fragile=singleslide]{ \listfile[#1]{#2} }
}


\title{Python Course}
\author{Bas Terwijn}
\institute{Universiteit van Amsterdam}
%\date{}
\begin{document}
\maketitle

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{Programmeren met Python}
  \begin{itemize}
  \item C en Python voor Bèta-gamma, week: 6, 7, 8
    \begin{itemize}
    \item python version 3.8 of hoger
      \begin{itemize}
      \item \url{https://realpython.com/installing-python/}
      \end{itemize}
    \item IDE: Visual Studio Code
      \begin{itemize}
      \item \url{https://code.visualstudio.com/}
      \end{itemize}
    \item oefeningen gevolgd door uitwerking
    \end{itemize}
  \end{itemize}
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{Week6}
  \begin{itemize}
  \item CS50 C => Python
    \begin{itemize}
      \item \url{https://youtu.be/ZEQh45W_UDo}
      \end{itemize}
  \item debugger
  \item fundamental types
  \item tuple
  \item lists
  \item list comprehensions
  \item (im)mutable, shallow/deep copy
  \item functions
  \item lambda and higher order functions
  \item \textbf{eindopdracht:} connect four
  \end{itemize}
}
\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{Week7}
  \begin{itemize}
  \item strings
  \item exceptions
  \item command line arguments
  \item file IO
  \item data structures
  \item classes
  \item UML
  \item pygame
  \item \textbf{eindopdracht:} gas simulation optimization
  \end{itemize}
}
\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{Week8}
  \begin{itemize}
  \item 
  \end{itemize}
}


\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{Immutable vs Mutable}
  \begin{itemize}
  \item Immutable types:
    \begin{itemize}
    \item int, float, bool, string, tuple
    \end{itemize}
  \item Mutable types:
    \begin{itemize}
    \item most others: list, ...
    \end{itemize}
  \end{itemize}
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\linewidth]{figures/Immutable.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{Assignment vs Shallow-copy vs Deep-copy}
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/Shallow_Deep_copy.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{Assignment vs Shallow-copy vs Deep-copy}
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/Shallow_Deep_copy1.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{Assignment vs Shallow-copy vs Deep-copy}
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/Shallow_Deep_copy2.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{Assignment vs Shallow-copy vs Deep-copy}
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/Shallow_Deep_copy3.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{get\_permutation\_list()}
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.4\linewidth]{figures/Bands_shows0.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{get\_permutation\_list()}
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/Bands_shows1.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{get\_permutation\_list()}
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/Bands_shows2.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{get\_permutation\_list()}
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.6\linewidth]{figures/Bands_shows3.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{get\_permutation\_list()}
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.6\linewidth]{figures/Bands_shows4.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{get\_permutation\_list()}
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.7\linewidth]{figures/Permutation_list0.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{get\_permutation\_list()}
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.7\linewidth]{figures/Permutation_list1.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{rename\_permutation\_list()}
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.7\linewidth]{figures/Permutation_list2.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{rename\_permutation\_list()}
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.7\linewidth]{figures/Permutation_list3.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{rename\_permutation\_list()}
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.7\linewidth]{figures/Permutation_list4.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{Data Structures}
  Zoek 7 in:
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.95\linewidth]{figures/20int_list.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{Data Structures}
  Zoek 7 in:
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.95\linewidth]{figures/20int_list.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
  \begin{itemize} \item List: O(n) \end{itemize}
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{Data Structures}
  Zoek 7 in:
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.95\linewidth]{figures/20int_list.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
  \begin{itemize} \item List: O(n) \end{itemize}
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.95\linewidth]{figures/20int_sorted_list.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{Data Structures}
  Zoek 7 in:
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.95\linewidth]{figures/20int_list.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
  \begin{itemize} \item List: O(n) \end{itemize}
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.95\linewidth]{figures/20int_sorted_list2.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
}
\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{Data Structures}
  Zoek 7 in:
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.95\linewidth]{figures/20int_list.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
  \begin{itemize} \item List: O(n) \end{itemize}
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.95\linewidth]{figures/20int_sorted_list3.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{Data Structures}
  Zoek 7 in:
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.95\linewidth]{figures/20int_list.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
  \begin{itemize} \item List: O(n) \end{itemize}
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.95\linewidth]{figures/20int_sorted_list4.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{Data Structures}
  Zoek 7 in:
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.95\linewidth]{figures/20int_list.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
  \begin{itemize} \item List: O(n) \end{itemize}
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.95\linewidth]{figures/20int_sorted_list5.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{Data Structures}
  Zoek 7 in:
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.95\linewidth]{figures/20int_list.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
  \begin{itemize} \item List: O(n) \end{itemize}
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.95\linewidth]{figures/20int_sorted_list6.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{Data Structures}
  Zoek 7 in:
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.95\linewidth]{figures/20int_list.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
  \begin{itemize} \item List: O(n) \end{itemize}
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.95\linewidth]{figures/20int_sorted_list7.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{Data Structures}
  Zoek 7 in:
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.95\linewidth]{figures/20int_list.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
  \begin{itemize} \item List: O(n) \end{itemize}
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.95\linewidth]{figures/20int_sorted_list7.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
  \begin{align*}
    2^{s} =& 20
  \end{align*}
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{Data Structures}
  Zoek 7 in:
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.95\linewidth]{figures/20int_list.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
  \begin{itemize} \item List: O(n) \end{itemize}
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.95\linewidth]{figures/20int_sorted_list7.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
  \begin{align*}
    2^{s} =& 20 \\
    s    =& \log_{2}(20) = 4.32
  \end{align*}
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{Data Structures}
  Zoek 7 in:
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.95\linewidth]{figures/20int_list.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
  \begin{itemize} \item List: O(n) \end{itemize}
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.95\linewidth]{figures/20int_sorted_list7.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
  \begin{align*}
    2^{s} =& 20 \\
    s    =& \log_{2}(20) = 4.32 \\
        & \log_{2}(1000000) = 19.93
  \end{align*}
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{Data Structures}
  Zoek 7 in:
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.95\linewidth]{figures/20int_list.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
  \begin{itemize} \item List: O(n) \end{itemize}
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.95\linewidth]{figures/20int_sorted_list.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
  \begin{itemize} \item Sorted List: O(log(n)) \end{itemize}
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{Data Structures}
  Zoek 7 in:
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.95\linewidth]{figures/20int_list.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
  \begin{itemize} \item List: O(n) \end{itemize}
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.95\linewidth]{figures/20int_sorted_list.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
  \begin{itemize} \item Sorted List: O(log(n)) \end{itemize}
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.95\linewidth]{figures/20int_set.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{Data Structures}
  Zoek 7 in:
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.95\linewidth]{figures/20int_list.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
  \begin{itemize} \item List: O(n) \end{itemize}
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.95\linewidth]{figures/20int_sorted_list.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
  \begin{itemize} \item Sorted List: O(log(n)) \end{itemize}
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.95\linewidth]{figures/20int_set.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
  \begin{itemize} \item Set: O(1) \end{itemize}
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{Data Structures}
  
  \begin{itemize}
  \item Maar wat als we n=20 integers van randint(-1000000, 1000000) willen opslaan?
    \begin{itemize}
    \item -40980, -40954, 68110, 51026, 42915, -90970, -36032, ...
    \end{itemize}
  \end{itemize}

  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.95\linewidth]{figures/20int_set.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{Data Structures}

  \begin{itemize}
  \item Maar wat als we n=20 integers van randint(-1000000, 1000000) willen opslaan?
    \begin{itemize}
    \item -40980, -40954, 68110, 51026, 42915, -90970, -36032, ...
      \begin{itemize}
      \item $-40980$ opslaan op $-40980\%n=0$
      \item $-40954$ opslaan op $-40954\%n=6$
      \item \hspace{2.5mm}$68110$ opslaan op \hspace{2.5mm}$68110\%n=10$
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{Data Structures}
  
  \begin{itemize}
  \item Maar wat als we n=20 integers van randint(-1000000, 1000000) willen opslaan?
    \begin{itemize}
    \item -40980, -40954, 68110, 51026, 42915, -90970, -36032, ...
      \begin{itemize}
      \item $-40980$ opslaan op $-40980\%n=0$
      \item $-40954$ opslaan op $-40954\%n=6$
      \item \hspace{2.5mm}$68110$ opslaan op \hspace{2.5mm}$68110\%n=10$
      \item ...
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{itemize}

  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.95\linewidth]{figures/20int_set2.pdf}
   % \caption{}
  \end{figure}
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{Data Structures}
  
  \begin{itemize}
  \item Maar wat als we n=20 values van andere types zoals strings willen opslaan?
    \begin{itemize}
    \item 'Sarah', 'Mark', 'Sandra', 'Charles', 'Betty', ...
    \end{itemize}
  \end{itemize}

}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{Data Structures}
  
  \begin{itemize}
  \item Maar wat als we n=20 values van andere types zoals strings willen opslaan?
    \begin{itemize}
    \item 'Sarah', 'Mark', 'Sandra', 'Charles', 'Betty', ...
      \begin{itemize}
      \item hash('Sarah')\%20 = 8438296448116440021\%20 = 4
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{Data Structures}
  
  \begin{itemize}
  \item Maar wat als we n=20 values van andere types zoals strings willen opslaan?
    \begin{itemize}
    \item 'Sarah', 'Mark', 'Sandra', 'Charles', 'Betty', ...
      \begin{itemize}
      \item hash('Sarah')\%20 = 8438296448116440021\%20 = 4
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
  
  \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.40\linewidth]{figures/HashSarah.pdf}
  \end{figure}
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{Data Structures}
  
  \begin{itemize}
  \item Maar wat als we n=20 values van andere types zoals strings willen opslaan?
    \begin{itemize}
    \item 'Sarah', 'Mark', 'Sandra', 'Charles', 'Betty', ...
      \begin{itemize}
      \item hash('Sarah')\%20 = 8438296448116440021\%20 = 4
      \item hash('Mark')\%20 = 13
      \item hash('Sandra')\%20 = 4
      \item hash('Charles')\%20 = 9
      \item hash('Betty')\%20 = 13
      \item ...
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
  
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.95\linewidth]{figures/20int_set3.pdf}
  \end{figure}

}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{Data Structures}
  
\begin{center}
  \begin{tabular}{||l | c | c | c||} 
    \hline
    & benodigd & snelheid & voordeel \\ [0.5ex] 
    \hline\hline
    \textbf{List} &  & O(n) & volgorde blijft bewaard \\ 
    \hline
   \textbf{Sorted List} & sortering & O(log(n)) & nabijgelegen waarden vinden \\
    \hline
   \textbf{Set} & hashing & O(1) & snel \\
    \hline
  \end{tabular}
\end{center}

}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{Set functions}
  
  \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.6\linewidth]{figures/set_functions.png}
  \end{figure}
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{Data Structures, Set}
  
  \begin{itemize}
  \item 'Sarah', 'Mark', 'Sandra', 'Charles', 'Betty', ...
    \begin{itemize}
    \item hash('Sarah')\%20 = 8438296448116440021\%20 = 4
    \item hash('Mark')\%20 = 13
    \item hash('Sandra')\%20 = 4
    \item hash('Charles')\%20 = 9
    \item hash('Betty')\%20 = 13
    \item ...
    \end{itemize}
  \end{itemize}
  
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.95\linewidth]{figures/20int_set3.pdf}
  \end{figure}
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{Data Structures, Dictionary}
  
  \begin{itemize}
  \item 'Sarah', 'Mark', 'Sandra', 'Charles', 'Betty', ...
    \begin{itemize}
    \item hash('Sarah')\%20 = 8438296448116440021\%20 = 4
    \item hash('Mark')\%20 = 13
    \item hash('Sandra')\%20 = 4
    \item hash('Charles')\%20 = 9
    \item hash('Betty')\%20 = 13
    \item ...
    \end{itemize}
  \end{itemize}
  
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.95\linewidth]{figures/20int_dict.pdf}
  \end{figure}
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{Object Oriented (OO) Software Design}
  \begin{figure}
    \centering
    \begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
         \centering
         \includegraphics[width=0.98\linewidth]{figures/house_design.png}
     \end{subfigure}
     %\hfill
    \centering
    \begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
         \centering
         \includegraphics[width=0.98\linewidth]{figures/house_build.jpg}
     \end{subfigure}
   \end{figure}
   \begin{itemize}
   \item UML: Unified Modeling Language
     \begin{itemize}
     \item class diagram
    \item umletino \url{https://www.umletino.com/}
      \end{itemize}
   \end{itemize}
 }
 
 \frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{UML oefening: Pizzeria}
  Een pizzeria heeft een menu met pizza's (medium 7\texteuro, large
  10\texteuro) en verschillende toppings (kaas 1\texteuro, ham
  1.5\texteuro, salami 1.5\texteuro). Bestellingen van 1 of meer pizza's
  komen binnen in een wachtrij en worden op volgorde bereid. De
  pizzeria wil de totale omzet van alle bereide bestellingen bijhouden.

  \vspace{1.5cm}
  \begin{itemize}
  \item Maak een UML class diagram
    \begin{itemize}
    \item umletino \url{https://www.umletino.com/}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{Object Oriented Programming}
  \begin{itemize}
   \item Object Oriented (OO) programming
     \begin{itemize}
     \item Probleem decompositie d.m.v. classes
     \item Classes komen voort met het probleem-domein
     \item Classes verbergen complexiteit (abstraction, encapsulation, information hiding)
    \item UML class diagram helpt om tot een goed ontwerp te komen
    \end{itemize}
  \end{itemize}
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{Computerspel}
  
  Wanneer het spel start kan de speler in elke tijdstap een
  ruimteschip op het scherm naar links/recht/boven/beneden bewegen
  door toetsen op het toetsenbord in te drukken. In elke tijdstap is
  er een kans dat er op een random positie bovenin het scherm een alien
  ontstaat. Aliens bewegen in elke tijdstap naar beneden. Wanneer een
  alien het ruimteschip raakt is het spel voorbij en is de score
  gelijk aan het aantal tijdstappen wat verstreken is. Het ruimteschip
  wordt als een witte cirkel en een alien wordt als een rode cirkel
  weergegeven.

  \vspace{1.2cm}
  \begin{itemize}
  \item Zoek naar bestaande software die helpt bij de implementatie
  \item Maak een ontwerp in de vorm van een UML class diagram
    \begin{itemize}
    \item umletino \url{https://www.umletino.com/}
    \end{itemize}
  \item Schrijf de implementatie
  \end{itemize}
  
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{Computerspel}
  
  Geef aliens een verschillende snelheid met gebruik van:
  \begin{itemize}
  \item een 'local' variabele met random float waarde tussen 0 en 4
  \item en een 'member' variabele met random float waarde tussen 1.5 en 3
  \item en een 'static' variabele met float waarde 0 die elke tijdstap toeneemt met 0.001
  \end{itemize}
  
}

\frame[fragile=singleslide]{
  \frametitle{Gas Simulatie}

  Onderzoekers willen in 2D moleculen van een afgesloten gas
  simuleren. Elke Molecuul heeft daarbij een radius, een positie en
  een snelheid. Moleculen botsen tegen elkaar en tegen de afsluiting.

  \vspace{2.2cm}
  \begin{itemize}
  \item de code werkt al
  \item uw taak is om deze te optimaliseren
  \end{itemize}
}




\end{document}
